@inproceedings{Colin:RECITAL:2017,
    author = "Colin,Emilie",
    title = "Cr\'{e}ation automatique d'une grammaire syntaxico-s\'{e}mantique",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL - articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "28-41",
    note = "Syntactic-semantic grammar automatic creation",
    abstract = "Nous proposons une nouvelle m\'{e}thode pour la cr\'{e}ation automatique de grammaires lexicalis\'{e}es syntaxico-s\'{e}mantiques. A l'heure actuelle, la cr\'{e}ation de grammaire r\'{e}sulte soit d'un travail manuel soit d'un traitement automatis\'{e} de corpus arbor\'{e}. Notre proposition est d'extraire \`{a} partir de donn\'{e}es VerbNet une grammaire noyau (formes canoniques des verbes et des groupes nominaux) de l'anglais int\'{e}grant une s\'{e}mantique VerbNet. Notre objectif est de profiter des larges ressources existantes pour produire un syst\`{e}me de g\'{e}n\'{e}ration de texte symbolique de qualit\'{e} en domaine restreint.",
    keywords = "grammaire, g\'{e}n\'{e}ration, extraction, ressources.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017/3.pdf"
}
